[轉工] 做了保安十年驚醒不能做下去

在電腦畢業後，因為自已競爭力不足，所以做保安，一做便十年，今年33歲，希望入到IT support 請問有經驗的師兄我可以點做？機會有幾大？

學歷去到咩程度先？DEGREE、SUB-DEGREE、DIP、FOUNDATION DIP、定中五？

十年後驚醒 發現要上連登問

黑警係負責 internal security（內部保安）架喎

完成中五，和09年的電腦高級文憑

跟住做半年IT之後再次驚醒不能做下去，做返保安

無朋友，無同事可以問到，只有自己。
所以拿完花紅便走，同時要做下一步

同你啲同事比，你啲學歷算唔算高？

做狗

BTW，夠十年新制可以提早退休...不過要到55先有錢收，新pension scheme 有無醫生粮？如果有，夠十年差有得諗！即舐戈度正嘛！

又無朋友、又無同事，就咁睇落你嘅人際有啲問題，基本上做邊行都死

不算，因為有個年青的同事有（大陸）大學學歷

有家庭？ 有家庭好難搞

09年嘅電腦同19年嘅電腦都好唔同喎，期間你有冇不斷留意IT行業嘅最新發展？

金城安？

唔想比同事知。
朋友又幫唔到手，因為我之前未有轉工的決心

無家庭

都無，所以要重讀

保安咩位，轉行就真係唔建議，真係難同冇咩意思
既然有轉行決定，不如拎黎增值下，再轉其他類型嘅保安

樓主乜柒都冇又唔自己搵料想點
老實講你都成三字頭又脫節 點解公司要請你 唔請fg

現在押運。
轉工的決定是因為接受自己無未來的現實，看到自己做到老又無技能會任人魚肉，所以決定轉工。

做保安主任啦，仲做it

點解會覺得朋友幫唔到你？

重拾書本好難架喎、半工讀仲難，祝你好運

明白的。正正是因為諗唔到出路，所以上來問。
諗來諗去都公司因為太老又無經驗而唔用，最後又做保安。
我不想咁

做過押運已經有優勢，你年紀係呢行又係優勢，相反轉行就重新開始兼變缺點

不如進修下去大商場果d試，一定有得升

他們有給有用建議我，但最後落場的人都是自己，他們總不能在我身邊

Thx

轉做物業管理得唔得？HD都有得讀

仲做IT狗? 等乞食

利申 讀CS

考ACO啦

點都做埋個新年先

做電腦技術員？ 白紙都會請

識做一定做電競師

介唔介意講下依家幾錢人工 返幾多碼

IT做d野同做保安差唔多其實，都係行行企企換下光管，唔使轉啦

點會，it fg 起薪2皮之餘仲係世界各國都要所以好易移到民

FG中位數都係17K
樓主HD起薪兩皮你搵俾我

原本行行企企咪幾好

轉行變左要換水換光管

睇字都覺得唏噓

保安做十年而家咩薪金

龍心

實收16700左右，十二碼

撈地盤做雜工好過

真心的欣賞你的上進心！雖然遲了少少但是比沒有好很多！
it方面我覺得難度很高，因為科技真的日新月異，09年的東西已經沒有用了，而要接上2020年的軌道亦很難
但如果除了it之外在其他方面的技能比較低我暫時想到可以到中小學做it技術員，基本上都是set投影機同普通電腦，應該是輕鬆做的，而且有保安底可能中小學會有加分幫手睇下保安

你讀個啲都轉哂啦

IT行頭太闊..轉公司會唔係係另一個出路

入Freelancer group
搵定freelance part time back up
遲d 有機會book場教手足新入職/轉工準備

我自己都係教健康
大家一齊做 揀啱一行學下back up

咁後生入行，十年就做唔到保安頭，做多三十年啦

聽落入行做三行裝修似乎好D

地盤喇

咩學歷咩電腦畢業戇鳩？
毅進？

點會競爭力不足
都high dip
電腦最缺你呢啲啱啱畢業
因為電腦資訊out得好快

3字頭it係等比人炒嗰堆嚟😂

行行都係咁～你轉得幾多次？

物管啦唔洗諗喇
IT日新月異要keep住學野
30錢歲學野唔會夠班後生快
做左十年就食返自己老本行

For埋其他人
三十前轉行任轉唔嬲
三十後轉行真係咪喇

加油

正路～但一命二運三風水

師兄 你邊度做保安
我都係做保安
2萬幾 一個月
番8個鐘....
黎緊會進修
HKU space 個
Certificate in Property Management
再讀上去
Profession Diploma in Housing Management

讀得成 公司全資你讀書

轉做物管會唔會好d?
IT 又唔係好景

咁後生就去做保安????

咁你想我地幫你落場……？

師兄做管理層？

Not yet 管理層
打雜 做左3年幾

8碼人工咁高，又唔係管理層？!
師兄介唔介意透露多少少做邊度？

樓主，真心講唔好入行it，10年前既野同今日既野完全唔一樣，你張hd攞去考政府aco仲好，起碼年年穩定加人工，it你入到黎都做唔到幾耐

樓主儲唔儲到錢先？

唔得，因為上高當左有兄弟

豪宅的team頭？

希望高登爸絲幫手給意見

10年保安，咁你升左職未？

未，只有轉工

樓主三十幾歲由保安轉做地盤學手藝都仲有得諗下,
學到野又有牌照制度保障,無咁易俾人取代,
轉做it就真係唔建議, 電腦科技日日都有新產品新制式,
唔keep住學新野就好易收皮.....
可能到你四十歲又要轉番去做保安......

你轉工好過啦,大把保安9個鐘有你依個價錢

再番下pt好過

你轉工晒時間，人地請個後生平d都唔會請你

再投資下咁

應該唔難， 如萬3，4做起

有咁荀既保安？

講緊嗰陣喎
佢唔係寫啱啱畢業就缺乏競爭力咩

是我廢

紀律部隊啦

09年有IT high dip都搞成咁
你完全浪費左黃金十年…
但還有機會的， 只係比人吃力

入去學校做返1~2年/ 周圍做support仔再騎牛搵馬啦
有時間讀degree, 無degree,食得屎

你講果d到40 歲真係撈唔掂IT去做都得 再唔係咪轉番做保安 反正有手有腳就請 樓主想做就去做唔撚使理網上d負面撚

其實驚無未來可以考慮政府aco、ca呢啲政府文職perm位；有保安經驗，政府好似有出啲咩管工，出面公司亦有請科文，可以試下。你十年前讀嘅文憑未必幫到你，33歲轉行其實有啲風險。

利申：保守派

有冇興趣做 物管主任~?

已經同社會脫節
過年逗埋利是先再算

巴打應該係一個好有思想但極度內向嘅人

無，性格唔適合

過完雙糧便走

給看穿了

真

IT狗口中嘅乞食已經可能係佢哋嘅鮑參翅肚

我反而同你掉返轉 做左飲食好多年殺檔做撚到嘔
偷下時間去廁所見D保安坐係到乜撚都唔洗做打機訓覺
人工可能先低我十蚊一個鐘

我都頂唔撚順轉行做保安 休息返下先

點都有50萬以上掛？

烏大龜

你做左10年押運返唔到轉頭架喇, 除非你轉去飲食或者物流果D喇。

你有少少學歷又算後生同埋有少少相關經驗後生都試下IN下出面的保安IC/副主管, 人工都應該同你依家差唔多, 做3-4年有經驗再搵主管。如果有上進心想第時搵高D人工可以報個物業管理的課程讀上去遲D轉去做物管, 不過你要預做物管壓力會比保安大好多, 不過人工同晉升前景都好好多(大公司保安部高層通常都係前黑警)

樓主是不是烏大龜

不要做it 除非你好有自學能力 會學新嘢
如果唔係到時又變廢人
利申 垃圾十卜狗
我都遲下唔做了，搏下政府工算

唔是

IT 十卜會因為追不上時代比人炒？

1k都無

用剩下的青春去搏地盤的錢？

IT Support 仲慘過做狗
人工又唔係特別高
請三思

考ccna再考ccna的network security 有無前途？

唔做保安 做it support
仲要浪費十年
我睇你宜家都未醒就真
轉物管吧啦

你依家一樣係缺乏競爭力
做左十年食蕉都唔荒會跟到依家d 野

it support 同驚醒是完全相反

白你老味 我信錯連登仔

下
你覺得轉做it 你前途就變好？

你走左去in幾多錢人工個d

不如

其實你讀完都係background都係一張白紙，我係腦細點解唔請個it岀身嘅大專freshgrad? 至少有個底又係後生肯做肯學，俾埋錢佢去考試又點話，train埋佢做manager都係28 9歲

用積蓄投資落收息股到增加收入
繼續做返保安

做保安有好多自己生意可以做，保安比到你 Stable Cashflow 而你無時間洗錢係一大優勢。

問心你睇更嘅時候做緊乜？有冇投資去學嘢？
我都係看更有時間賣下 eBay 比鬼佬，自己又學 AI。

你坐寫字樓咪一樣會俾人炒，我見幾多四十幾俾人兜咗出嚟，死老竇咁樣返嚟打招呼都唔彩我就知咩事。

仲未計個老婆同情夫，又話個老竇無撚用教 D 細路。

押運邊間呀？
好老都請架wor

考個槍牌啦不如 叫價高d

一早考左，本身是槍手

想問保安點入行？可以點行第一步

先入考保安牌
押運公司都是保安公司，會教你

押運公司 （全安家俬 運po 可以不用考慮）